[
    {
        "id": 1296,
        "question": "Elektrik enerjisini kimyasal enerji olarak depolayıp ihtiyaç durumunda bu enerjiyi tekrar elektrik enerjisine çeviren cihaz",
        "letter": "A",
        "answer": "Akü"
    },
    {
        "id": 1700,
        "question": "Canlıların doğma, gelişme, üreme gibi yaşam evrelerini konu edinen bilim dalı",
        "letter": "B",
        "answer": "Biyoloji"
    },
    {
        "id": 788,
        "question": "Az, azıcık, pek az",
        "letter": "C",
        "answer": "Cüzi, cüzzi, cüzi miktar"
    },
    {
        "id": 1816,
        "question": "MECAZEN; DİNÇLİĞİNİ KAYBETMEK, İHTİYARLAMAK",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çökme, Çökmek"
    },
    {
        "id": 1201,
        "question": "Elektrik devresinde ampulün takıldığı devre elemanı",
        "letter": "D",
        "answer": "Duy, duyu"
    },
    {
        "id": 1411,
        "question": "Zorluğa sahip olarak düz olmayan bir yeri bulunan arazi türü",
        "letter": "E",
        "answer": "Engebeli, engebeli arazi"
    },
    {
        "id": 1674,
        "question": "Malzemesi marka sahibi tarafından karşılanarak başka bir firmaya yaptırılan mal",
        "letter": "F",
        "answer": "Fason"
    },
    {
        "id": 971,
        "question": "Sonbahar",
        "letter": "G",
        "answer": "Güz"
    },
    {
        "id": 1866,
        "question": "ZEVKİ İÇİN PARA HARCAMAKTAN KAÇINMAYAN KİMSE",
        "letter": "H",
        "answer": "Hovarda"
    },
    {
        "id": 1283,
        "question": "Bir şeyi yapıp yapmamaya karar verme gücü, istenç",
        "letter": "İ",
        "answer": "İrade, iradiyet"
    },
    {
        "id": 1792,
        "question": "Genellikle Türklere özgü, ters döndürülmüş kesik koni şeklinde, kürk, kumaş veya deriden şapka türü",
        "letter": "K",
        "answer": "Kalpak"
    },
    {
        "id": 294,
        "question": "Gösterişli, şatafatlı olan",
        "letter": "L",
        "answer": "lüks"
    },
    {
        "id": 1626,
        "question": "Devlet hizmetinde aylıkla çalışan kimse, görevli",
        "letter": "M",
        "answer": "Memur"
    },
    {
        "id": 988,
        "question": "Açıklık, açık ve kesin yargı",
        "letter": "N",
        "answer": "nas"
    },
    {
        "id": 931,
        "question": "Kışı geçirmek için yapılan çoban kulübesi",
        "letter": "O",
        "answer": "Odak"
    },
    {
        "id": 1537,
        "question": "En, boy, hacim, süre gibi nicelikleri kendi cinslerinden seçilmiş bir birimle karşılaştırıp kaç birim geldiklerini belirtmek",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Ölçmek, ölçme, ölçüm"
    },
    {
        "id": 380,
        "question": "Tüylü hayvan derisi",
        "letter": "P",
        "answer": "post"
    },
    {
        "id": 1029,
        "question": "Bir tiyatro sahnesinin önünde, ışık ve ışıldakların yerleştirildiği, izleyiciye en yakın yer",
        "letter": "R",
        "answer": "Ramp"
    },
    {
        "id": 687,
        "question": "Tarımsal yapay iklim alanı",
        "letter": "S",
        "answer": "Sera"
    },
    {
        "id": 699,
        "question": "Ev, fabrika, baraj vb.nin yapımının sürdüğü yer",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şantiye, şantiye alanı"
    },
    {
        "id": 1648,
        "question": "Gençliği sebebiyle görgüsüz ve beceriksiz olan, çaylak",
        "letter": "T",
        "answer": "Toy"
    },
    {
        "id": 1559,
        "question": "Mecazen; Her hangi bir işi yapmak istemeyen, tembel, miskin",
        "letter": "U",
        "answer": "Uyuşuk"
    },
    {
        "id": 1702,
        "question": "Bir peygambere inanıp onun yolunu seçen kimselerin tümü",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Ümmet, Ümmed"
    },
    {
        "id": 484,
        "question": "Eski dilde \"Anne\"",
        "letter": "V",
        "answer": "Valide"
    },
    {
        "id": 1582,
        "question": "Hoşa gitmeyen, tatsız",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yavan"
    },
    {
        "id": 1590,
        "question": "Taban, döşeme, yer",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zemin"
    }
]